傳統針灸 vs 電針

唔知大家buy邊套多啲呢

傳統針灸：唔加電既針灸，只會取穴方式落針，之後做捻轉手法達至針感（酸、麻、脹或痛），針感持續時間長，刺激都較大

電針：常見既針灸，落針就駁電，透過電流刺激達至針感，刺激時間短，刺激都可以因應電流大小而調節

傳統針灸
電針

兩樣都好痛

傳統針灸刺激一定大好多嫁，唔加電只靠轉針，勁好多

做完係會鬆左 ，但真係好痛好痛好痛
muscle spasm, 落針前又抽
好痛吖

有冇話一次比一次好？

做完shock wave 再針就無咁痛
Shock wave都痛到流眼淚 再針就酸脹多

用電同唔用電其實都差得遠
唔用電既針感持久好多
幾個鐘，有人半日，甚至第二日先散

無用電。試過一次頂唔到

所以點解出面聲稱無痛針灸既會大排長龍
因為唔痛
但其實換來就係支針無針感，療效就差

我做傳統又係痛
電針就自己受唔到
做完shock wave 再傳統針 就叫捱得住 都好痛
鬆得半日，跟住好快又痛又抽
我都好唔鐘意針 又驚又痛自己又唔生性muscle spasm

不過都有可能個病唔係用針既
針灸唔係萬能，至少唔係種種病都用得

針灸可以醫內科病,唔只肌肉痛症嘅

但臨床上其實無咩幾多可以靠針搞掂
吹捧太多
調番轉用藥唔用針都可能夠，就無必要針藥並用

用藥幚唔到好多
針至少symptom relief 半日
仲有咩可以揀?
都已經試到有咁既效果已經叫係好好

其實係咩情況

其實香港太少人真係認識針灸, 大陸都唔多, 台灣早期反而發展得幾好

門派多，認真研究古代理論唔多
最討厭自成一派

針過一兩次，好記得佢轉果下好似比電電到咁，好正

正正就係要個下

咁多人buy電針？點解既？